
\beginsong
\songname{Rána v trávě}
\songautor{Žalman}

\addtolength{\parskip}{-2pt}

\refrain
[Ami]Každý ráno boty [G]zouval,
[Ami]orosil si nohy v [G]trávě,
[Ami]{}že se lidi mají rádi [G]doufal,
[Ami]a pro[Emi]citli [Ami]právě.

Každý ráno dlouze zíval,
utřel čelo do rukávu
a při chůzi tělem sem tam kýval,
před sebou sta sáhů.
\endrefrain

\verse
[C]Poznal [G]Mora[F]věnku [C]krásnou
[Ami]a ví[ G]nečko [C]ze zlata,
v Čechách [G]slávu [F]muzi[C]kantů
[Ami]uma[Emi]zanou [Ami]od bláta. 
\endverse

\verse
Toužil najít studánečku
a do ní se podívat,
by mu řekla proč holečku
musíš světem chodívat.
\endverse
\verse
Studánečka promluvila:
„To ses musel nachodit,
abych já ti pravdu řekla,
měl ses jindy narodit.“
\endverse

\addtolength{\parskip}{+2pt}

\endsong